---
title: "babl и GEGL 0.1.2"
date: "2010-02-07"
---

Выпущены новые версии babl и GEGL. Собственно, babl 0.1.2 выпущена ещё 15 января, но анонсировать её без GEGL смысла не имело.

Изменения в babl:

- обеспечена безопасность потоков (достаточно для потребностей  GIMP/GEGL).
- выправлена основная функциональность, уменьшено количество вызывов функций, убран избыточный контроль.

Изменения в GEGL:

- реализована функция GeglLookup — настраиваемые таблицы поиска с плавающей точкой;
- использование GFileIOStream в GeglTileBackendFile;
- оптимизации:
    - обработка на месте для фильтров и компоновщиков;
    - SIMD-версия gegl:opacity;
    - не используются ненужные суббуферы;
    - повышена скорость работы сэмплеров;
- добавлены тесты регрессии для компоновки XML;
- добавлен фреймворк слежения за производительностью;
- исправления в Gegl#;
- начальная поддержка многопоточности;
- улучшен тестовый оператор, позволяющий использовать Lua;
- добавлены ресэмплеры upsize, upsharp, upsmooth, downsize, downsharp и downsmooth (GSoC 2009)
- удалены операторы gegl:tonemap и gegl:normal.

[Скачать babl](ftp://ftp.gimp.org/pub/babl/0.1/babl-0.1.2.tar.bz2) | [Скачать GEGL](ftp://ftp.gimp.org/pub/gegl/0.1/gegl-0.1.2.tar.bz2)
